Рыбак Джон на лодке, бросив якорь, удит рыбу на широкой быстрой реке. Скорость течения постоянна и равняется $u = 3\unit{м/с}$. Решив переменить место, он снимается с якоря и налегает на вёсла. Джон стар, и максимальная скорость, которую он может придать лодке на стоячей воде, равняется $v = 2\unit{м/с}$. Нарисуйте область, в которой Джон может оказаться за время $\tau$, не превышающее пяти минут
\answer{\\
\begin{tikzpicture}
	\def\l{0.9}
	\def\r{0.6}
	\pgfmathsetmacro{\a}{asin(\r/\l)};
	\filldraw[color = black, fill = black!20] (\a : \r) -- (0, \l) -- (180 - \a : \r) arc(180 - \a : 360 + \a : \r);
	\draw[->]
		(0, 0) -- ++(30 : \r) node[above right] {\scriptsize$0{,}6\unit{км}$};
	\draw[dashed] (0, 0) circle(\r);
	\draw[->]
		(0, 0) -- ++(0, \l) node[left] {\scriptsize$0{,}9\unit{км}$};
	\fill (0, 0) circle(1pt);
\end{tikzpicture}
}
\tags{7, город, кинематика, сложение скоростей, 2D}